605尺實用 32萬裝修 你問我答（2）

我都估唔到可以玩到1001
為咗可以方便大家討論 整合上一個post的重點

上個post ga link
605尺實用 32萬裝修 你問我答

三年前搵過依個師傅幫我做裝修 又係全屋造
近期賣咗 換過間 三年黎間屋無事無幹
所以搵返佢造返 價錢都咁仲係咁抵

23萬全屋裝修
兩個廁所 一個廚房 全爆重做
水電重新拉過 電制可以合理地任造（太多佢先會出聲）
制面用施耐德 唔鍾意可以自己買 多過$2000要加錢

包埋大陸佛山磚、門、訂造櫥櫃連雲石面

磚 我自己廚房同廁所地下 出去買意大利原裝進口磚

其他就影張相俾師傅返大陸配
佢會俾件實物我睇 我收貨佢先去訂

你鍾意可以全部出去買都得

門 佢俾咗本書仔我去選 大門係實心門
房門好輕身 可以加錢換半實心門
我自己就無加錢 舊屋都係咁用

水電用料
暫時見到水喉係英國製 電線都唔係大陸製
上個post好多人負評青洲英泥 我屋企宜家起馬有廿包
我都以為係大陸野
我google查返原來係香港製 又係李嘉誠

我屋企施工進度
宜家做好廚房廁所水電 造好埋水泥

開始痂磚

潔具 大約2萬
龍頭連花哂 hansgrohe 2套 8000
面盆連龍頭 Toto 2套 3000
座廁 Toto 2套 5000
星盤連龍頭 blanco 5000

傢俬訂造 7萬唔夠
電視櫃+雜物櫃
三間房床+衣櫃
1300/尺 實木夾板 E0防花板
喺嗰間舖頭已經係最高級
可以加$100/收口
我自己就無造收口 因為舊屋都冇造

唔計家電 裝修用咗32萬埋單

我俾咗個post俾個師傅睇
佢鬧我造咩阻佢做生意
有興趣了解多d 可以自己留telegram

我有屋契同工作證 可以做證明我唔係師傅
唔好再屈我唔該

舊屋的相 d相係賣屋果陣影

裝修佬點入行，想入行，學完之後自己裝修

唔知呀 我之前試過幫親戚去油下兩幅牆
油半幅都覺得好辛苦 我就不了

間野叫咩

我淨係識個師傅炸
唔係鋪頭搵

真係好平
我2年前搞全屋全爆650呎
無換窗，全屋新電器，新熱水爐，鋪過水電，煤氣喉
埋單70萬

佢唔爛尾已感恩

電器我分開計
熱水爐 一萬
Bosch 蒸爐 兩萬
抽油煙機 三千
浴室寶 兩千
雪櫃洗衣機煮食爐我用返舊

熱淆爐2個廁所就2萬

睇完你我都想寫番個break down出黎

拎出黎傾下囉
周末吹下水

你俾得起錢 一定用靚野啦

裝修35萬 全爆起牆 3房變2房，換水電 計埋電制位
木器13萬
雪櫃5000
抽油煙機 3500
煤氣喉11000
煤氣爐16800
煮食爐2500
乾衣機3200
電視14000
廳房地磚30000
廁所廚房地磚10000
牆紙3000
浴屏10000
廁所連鏡10000
枱5000
小朋友枱1000
浴室寶連抽氣扇3000
潔具10000
冷氣3部17000
冷氣工程10000
音響7000
天花燈4000
制位8000
木門大門房門廁所門30000
趟門路軌4000
五金配件800
掃口粉1400
宜家廚房廁所配件1000
床褥8000
窗簾2500
門鐘900
垃圾桶連遮架600
洗手盤2000

埋單70萬

無啦

正常野
係無番過大陸配咁解...

聽過師傅講 清拆好平 起返就貴
你煤氣爐成萬七蚊 我去煤氣公司 最貴都係一萬蚊到 你嗰部煤氣爐咩黎

其他電器都正常價

浴屏 大門 制位 我師傅包咗

掃口粉自己買？？？

窗簾我買咗$5000

2個廁所，2個爐所以萬7蚊
治
浴屏師傅價係8000 2個
我自己出去配就10000 2個
諗住有咩事搵間公司易過搵師傅

我電制面版都係上網買bg 已經比香港平
你屯埋真係好平

係呀，要自己買，咪先佢會用英泥...d老師傳係咁

我窗簾求其買、都係上網買ja...

今日開始鋪磚啦 比想像中靚

師傅話用膠紗做 成本會貴好多 出面好多都用英泥
今日多咗幾包依d野 話一包都百幾蚊喎 唔知真定假

訂咗d意大利磚都到咗了

怪唔得啦兩個爐
煤氣公司話可以一部出兩邊熱水 好似係20公升定30公升

係得呀
但我費時啦
原生2個廁所
買個大爐都1萬1

一陣壞左就成屋無熱水
難得整到2爐就整埋算

仆街 點解我諗唔到

我冇諗過部爐壞咗兩邊都冇熱水

裝返2部啦
用一部出同時間沖涼
都冇得分開較水溫啦

係呀...就係諗過呢個問題
所以貴貴都要整，難得有2個廁所

舊屋得1個廁所
之前試過壞爐
要買要整快都2日啦

2日無得沖涼都幾煩

2沖涼，2洗手盤再埋廚房鋅盤
同一時間開都咪鬼唔去得快
當然少機會
但反正大執就整埋

唔計家電32萬差唔多啦

可以較凍熱水再較啦
冇啦你見我水泥都做起晒

我諗少咗啊

上一個post 好多師傅入嚟鬧我呀

有咩好鬧？

算係平但唔叫特別平，合理範圍每單賺小啲。

係而家出面普遍比較高，你話包埋家電32萬就過份啦

總之裝修要幾十萬
又話我請黑工 啲用料有問題
但係我住咗三年冇事冇幹 間屋都賣埋
又講唔到啲用料係靚
當教下我 等我睇吓師傅都好 但係一個例子都講唔出

家電幾萬蚊都有啊 點可能包到

真心好抵
我到依家都未敢睇用左幾多錢

我最近都成為樓奴 而家都裝緊修
見大家對樓主個價咁多質疑我都分享下
我個度實尺580左右 多窗 1大房 1廚1廁
爆廚廁 重新拉水喉 無新拉電線但換電箱電位任加 重鋪地台 唔連面料 18萬左右

加換門窗

我都覺

抵呀

個電掣成舊水1個，曲架仲貴啲，2000包全屋我覺得平到唔合理

4個制都係百幾蚊 佢唔係門市買

香港d 師傅價企得好硬

屌你啦 我屋宛入黎個個要登記身分證呀

唔係呀我無懷疑過你用黑工
我意思係香港師傅d 價企得好硬
所以佢地見到平好多就會話人係黑工同cheap 料

唔好意思 我條件反射式屌咗人先
昨日好多師父話黑工

屌，收口個啲零頭唔好啱

裝修左幾耐

唔好慳

無啦 傢俬舖話做緊 加錢都唔做

未搞掂呀 依家一個月到
應該9月中可以交貨

乜都唔識 係咪可以叫師傅介紹返

當你半價都買唔到全屋啦

你唔信就算啦
你去門市買實貴
師傅總之就話用依個系列唔加錢
你可以出去買 多過$2000就要加錢
我早幾日同佢去尖沙咀 個價錢係平依個表一半以上

我見到胡桃木 4制 佢賣緊$136
佢係四隻色係同一價錢咁賣
我真係無吹水

巴打電制邊到買平？

4位賣$136, 咪當你建議零售價65折啦, 1套冷氣曲架+肚臍蘇都(218+143)X0.65=$234, 你4套都$940啦

定係求其整個13A 3腳有掣就算

可介紹?

係尖沙咀 婚紗街附近
好似淨係賣俾師父
建議你帶師父去 我真係唔記得叫咩

留名待丁

咁師傅唔收我錢 我有咩辦法
可能師父拎再有折掛

可能同你有親

上一個post有講 我同佢無親

留telegram 你自己格價

樓主 好奇問下
你上一間屋裝修用左幾錢？
係賣樓時 你裝修用左既錢 會唔會加返係個價度？
定係會打幾多折？

Ching原來未裝修完 完晒工仲係呢個數先再討論

三年前做過 無加錢 有加再講

唔係唔信你 咁你識人 人地朋友比個靚價你做咁你唔好講到係市價咁 其他人係比人搵笨柒 問你拎reference想幫襯下又無 咁你自己special offer post上黎作用係咩先

有興趣你可以留telegram 我係第一頁有講
咪叫師父同你報價囉
我俾咗個post俾師父睇 佢都鬧我做咩阻佢做生意

羨慕樓主搵到個好師傅btw, 佢做唔做局部裝修？ 打風窗台入水， 想搵佢報價換窗台
tg:

好快手我果度奇慢

我同你問下先 唔知接唔接

黎緊要裝修 想搵師傅報下價 可以tg我？

要收得貴過banker
一工900-1100,一日兩工
彈性上班時間
準時放食飯
準時放下午茶
準時放工
前前後後都唔知有冇做到4個鐘

分分鐘做做下你嗰間
晏晝又走咗去第二間做

爸打 我認得你
講得啱呀

尼行D友
唔 諗住你十年都唔幫襯一次
都唔需要有回頭客嘅

我試過
安裝個煮食爐
同抽油煙機 冇對齊

嗰條友又阿支阿左
又賴話個廚櫃頂住個 抽油煙機
檯面開錯咗個窿

廚櫃檯面全部都
係佢搵返嚟嘅外判
所有電氣煮食爐都係佢幫我買嘅
但就係唔修正
你吹佢唔漲

求鳩求 話知你

我大大話話都搬過七次
見得多pk,
低學歷誠信真係爭啲

而家有個好的
但因為為藍到黑
唔幫襯了

射落海都唔好益佢

我下次會試下在黃圈維修fb果度找

TG

清有冇項目表分享下
我都㨂緊師傅報價

拎出黎一齊傾下囉

遲啲諗住買樓裝修，想問定師傅聯絡資料

有咩可以係到一齊傾呀

想問下知唔知呢D牆邊防撞條點樣上油

今日去拎Blanco 星盤 連龍頭
我記錯咗$5000 原來係$3500

一陣我見到師傅 同你問下佢

唔該哂，我摸落去係凍，應該係金屬

問咗師傅 佢話用汽車噴漆 噴底油面油

點解唔直接買條同牆一樣色既，埋唔駛再油囉

好，唔該哂你同個位師傅

叫油漆佬幫你搞嘛

唔洗客氣 你自己油定點？

師傅油，但佢好似講到唔係幾sure

點解你個師傅好似唔識咁嘅

昨日夜晚再上去睇下做咁幾多

問翻師傅 原來一個廁所鋪磚要三日
我仲以為一日可以搞掂

我睇漏咗你
不過唔明你想介紹咩？你想知d咩？

你諗住叫佢繼續做定點？

都要繼續做了

佢點樣覆你？ 佢有方法同你搞返掂？

其實都OK既，想confirm下師傅個做法，我因為之前D野對佢冇乜信心姐之前約左期都好耐唔出報價，屋企人又應承左所以要硬食

Amazon 買?

唔係 係香港鋪面

淨材料錢

唔係呀 係全個工程收費
做好水電 做埋水泥啦
屋企宜家做到鋪磚啦

我師傅鋪廁所同廚房用咗兩個禮拜......

我仲諗住去投訴個師傅偷懶
聽到佢講話正常要做三日
我即刻話無野 想了解下姐

有咩歡迎喺度問 咁大家可以一齊睇到

盡可能都係到問啦 等大家可以一齊睇到

美孚新邨？

唔係 居屋黎

如果咁舊都咁既價錢係真係幾抵

？？？ 咁舊？？

樓主，可唔可以裝修完比師傅contact 我
我都係諗住簡簡單單裝就得，最緊要係手工好唔爛尾

你可以keep住睇我個post
睇佢整完先再決定啦

爸打 原來我睇漏咗你
三年前我都係23萬
但係當年可以做多好多野 我更換晒全屋鋁窗
更換鐵閘 仲拆埋廁所牆身 做過燙門

我賣樓嘅時候冇裝修 上面啲相 就係我俾agent放上網賣樓

打幾多折唔係好明

仲要廚地有一半係空心磚，即刻打交叉要佢再做過

一定要驗貨囉

有冇地址

想問contact, 唔該師兄

銅鑼灣 hansgrohe專門店
間野淨係賣hansgrohe

Ok

今日開始要正常翻工
星期二晚再上去睇

樓主，我都想要contact, 但坦白講，舊屋既裝修真係好核突，除左套廚櫃見得下人之外，其他面料一望落去就得個cheap 字，十足十出自設計情報中心d所謂設計其實好多新公居屋入伙，樓下都會有檔所謂裝修套餐，出黎效果同你舊屋咁上下，都係收你十萬八萬同你全屋攪掂，所以你個價都唔係特別平，如果師傅手工好自己又識設計同溝通得好係可以又平又整得更靚。

但見你新屋簡d料又好似正正常常，期待你新屋d相

雖然間舊屋都賣咗俾新業主
但係俾人踏的感覺都唔係咗好受
記得上一個post最多人讚好的留言係
「唔好擺相, 連登仔一定踏鳩你裝得柒, 晒錢, 3萬2都做到, 水魚比人呃」
點都好啦 我自己設計炸 我想做到個廳係咁囉

個盞燈，唔對紋既地磚，對揮春，青BB既牆油我唔係踩你裝修只值兩三萬，人工係死數，係毫無美感者，唔係師傅問題，係用家問題，大部分直接用師傅裝修而又有想法既人end up 都會變成咁，所以我都考慮緊用唔用設計師，始終無設計圖一般人想像唔到d野放埋一齊究竟夾唔夾。

唔使唔開心啦，舊屋都賣左又賺錢，你新屋簡隻廁所磚正常返d

其實早排自己都出咗去訂埋窗簾
總之全部野埋單唔多過$5000

大廳 紗+8成遮光布
主人房+房 都有紗+全遮光布
房 8成遮光布

太多選擇 最後我自己選擇咗灰色做主人房

大廳好似係選咗依個 我都唔記得買咗d咩

其實都係 我一路做都要諗d人放埋一齊夾唔夾
都係一路做一路學 google 抄下人咁囉
不過都幾好玩

我賣樓果時好容易 聽到三年前換哂水電已經好鍾意
依到都慳到裝修費啦

地板 燈 你自己鍾意啦

所以最好就全抄，唔好咁多個人主見，信多d師傅，人地裝修多過你食飯係架，自己睇樓見到舊樓三年前換晒水電真係睇高一線

抄唔抄都係主見啦
師傅講d野我都好信佢

唉 屌 我畫錯咗個電制位 搞到件傢俬會遮住個開關

好彩師傅幫我改返啱位

你講開又真係d磚既紋麻麻地，我廁所都想裝雲石紋磚，但揀得唔靚就會似樓主舊屋個廁所

佢舊屋個隻應該唔係雲石紋磚掛，塑膠咁

我都唔記得咗 你地可能無住過公屋
我記得係公屋搬出黎 已經窮到仆街
可能我又無咩見過好野 就搞成咁

一買樓就真係會清空哂個戶口 又要努力做樓奴

個新業主好鍾意
理得佢咁多

所以奇怪你新屋簡個隻又正正常常賣完樓賺到錢品味都進步左

貧窮會限制你想像力
今日我都仲係好貧窮

唔係掛

支持巴打

對門好靚

你講大門定戶門定係走廊門？

大門

我都覺
不過有樣野我用落就知唔好
佢d罅位 你用紙巾去了 用吸塵機去吸
都唔會清乾淨
點都會有一點灰塵

門鎖我都買咗了

唔用三星 唔用飛利浦 唔用Yale
我買咗lockly電子鎖

貪佢可以順住個勢 入指紋開門
唔洗好似其他牌子要係個頂到推開嗰蓋

佢個數字密碼 你睇住我按密碼 你都唔會知密碼係咩 唔怕朋友睇住你開門

打緊牌 又可以俾定一次性密碼俾朋友 唔洗打打下牌去開門

老母用拍卡/拍紋就入到

所以買咗依款 不過老實講 外型唔係好靚

有興趣可以入去睇下介紹

問過師傅 佢話用英泥係最好 好硬
以前人工冇咁貴 用英泥多
宜家人工貴 想快d完成工序 就開始出黎膠沙
依個真唔真？

請問係邊買?

好似話賣俾師父 建議你同師傅去買
係尖沙咀 婚紗街 附近的五金鋪
唔記得間野叫咩

我果d仆街設計公司
唔會同我行

膠砂邊到有得散買？

你試下去問囉 我同師傅去到
係無人著住衫
你想優雅咁買嘢 應該係唔得

冇理由唔做生意姐 賣得比師父 無理由唔賣俾你掛

黎做野果個 好似係地盤佬黎
係我個判頭叫黎
師傅話唔洗理佢地講咩 佢地想d野慢慢做 收多d錢
一定講到d野好難做 搞好耐
其實d野好撚簡單

我都唔知佢d 料點黎 上到黎就見到係到

膠砂我冇記錯係一包包買
冇乜邊間肯散買

係咪係五金鋪有得買？？ 我都唔識

Ching 你個野壞咗喎 send去無反應

英泥最硬係真
因為佢密度高，但易啲撲，同埋佢快收身
宜家啲師傅成幅批哂瓦仔膠上牆身再做都得
泥油上牆就好快乾，宜家轉哂瓦仔膠，佢有膠質，黏好多，新嗰一代冇乜人識做泥油，做膠沙快過泥油係真嘅

地台瓦都可能仲有做乾濕沙，牆身真係冇乜人做泥油

有
散買即係一包包買
拆左袋好快過氣/起粒
應該唔會"不"出嚟散賣

我見屋企仲係好多包青洲英泥 都無咩點用
我估係用黎做地下
係牆身先用膠沙 我見佢都開咗兩包
用的料有唔同

聽個師傅講
佢話宜家d底油好靚
唔洗鏟底 批灰 淨係油底油 再上油都好實淨
佢又可以用少d灰錢
同我賭話 佢死撚左d油都唔跌出黎

不過係開頭報價 答應咗要鏟底
俾客睇到佢真係有做 咁客人的信心會大咗咁

樓主真係好好人
有問必答，仲要有埋圖，解答詳細

高質post ok?

賣左幾錢 邊區區屋啊

唔自爆啦 賣咗差唔多五百萬

新屋係自己住定同屋企人 我都plan 緊買樓

同屋企人住呀 依家又要供樓 又要租屋 又要租迷你倉 實在係 太！刺！激！了！

黎咗幅圖要改 廚櫃石面要平呀

巴打錦搞法 賣屎眼都唔掂

終點在望 頂到9月尾

唔明你個句「佢鬧我造咩阻佢做生意」？
舊居都幾靚

因為上一個post 我刻意唔介紹 費事俾人鬧
俾師傅睇完 佢鬧我做咩唔介紹 阻佢做生意
我覺得可以再靚d

嚟緊屋企要裝修，驚亂搵裝修師父會出事
跪求師兄，想要你個裝修師傅資料

唔該唔該

覆咗你

即係點
間野淨係賣hansgrohe 但又有blanco 星盤賣??
btw你個水龍頭應該係mic

佢連盤送 唔洗錢照用
佢樓上果層有賣其他野

你果隻係咪naya 6
我都見有d網店做緊你果個價

俾我搵到啦

支持樓主

想問下訂制傢俬係咪搵想要大約款式既圖俾師傅睇就得？ 係點計價錢？

1300/尺
佢度完尺 你俾張圖佢睇 佢同你畫咁樣

1300/尺係唔計高度？ 即係同一長闊 整到頂櫃 同矮櫃都係一樣價錢？

床好似係一張張賣
矮櫃會平d
我淨係記得佢講1300/尺

321呎打算全爆換窗，求contact
[member]https://t.me/Accu897[/member]

感謝樓主分享 求師傅

留名, 仲有一個月收樓, 黎緊都要搞裝修

一齊黎傾呀 自己搞都幾開心
特別去買磚 買潔具果陣
洗錢真係開心返工就傷心

Check telegram

新公居屋個D冇野拆, 唔洗換喉換電線就梗係平
正正常常出面搵人裝修都要差唔多成千蚊呎.
樓主宜家搵呢個司傅係堅實惠

師兄我黎緊都想裝修， 想要師傅資料， thanks

磚有無話邊間好？

依鑊真係幫你唔到
好似話意大利磚係最好

不過我又聽過中國磚的質素其他唔差
不過係磚的紋路較少 容易有重複
亦都有人質疑佢地QC無外國咁好

經過泥水師傅兩日ga 努力
佢已經完成咗主廁的牆身
開始進入客廁工作

主廁

客廁

水喉補充資料
今次個水電師傅話
將水喉改去行天花板
水喉走線可以有假天花遮住
將來如果有漏水情況你實會知
你就唔使使錢去開地下換喉管
每一條水管都會用豬腸包住（黑色的膠）
作用係避免天氣凍 水管表面凝結滴水

判頭師傅講 今次買水喉的錢都多咗千幾蚊
但係咁樣佢唔使開返地下啲舊水喉出嚟
咁樣唔知係咪慳咗成本呢？？？

我當初聽完 都覺得佢講得有道理
遲啲如果要起翻地板嚟改水喉真係會仆街
所以最後決定信佢 行天花板今次

可以幫問下你師傅
如果門口吸咀甩咗
可以用咩痴番實佢？

英泥

師傅經過今次會唔會整返個ac上連登吸客

佢問 點解要上網答人野

變左裝修KOL

佢完全唔想

我指邊間舖 我都想用意大利磚

爸打 我真係唔識嫁
我驚我介紹錯你 有人識都介紹俾佢呀
利益申報：唔識間磚鋪 無收佢錢
我自己求其去咁依間買 見佢有特價就幫襯
My Shop 麗舍
佢有效果圖俾你睇 唔洗自己FF

收到 多謝介紹 我望下先 最緊要間舖老實

係唔係師傅都冇樣睇
我自己去買試下話自己係師傅

星期六日去望下囉 反正附近有好多間

老細 我係師傅 d電制點賣
賣得俾師傅 應該其他人都照賣掛

有更新了

因為我住的屋苑 不得更改大廈外牆嘅喉管 特別係來去水位
我洗衣機個位 特別係個蓋
會唔會頂住我個拉籃個位呢

600應該係闊
820係高
550係深度

咁我做600深應該唔頂喎

留 TG想搵

有冇印象間鋪叫咩名

真係唔記得 我記得果條街有兩間五金舖

婚妙街係咪金巴利道

係果到附近 金巴利街附近

師兄想要師傅contact 問價
TG: kwankev

Ching 你send條link黎得唔得
我唔知點樣加你

今日收工再去睇佢地進度
突然間一日做起埋客廁牆身
地下未做防水層 所以未鋪得住

我估聽日應該都係做廚房牆身
廚房牆身都係白色雲石紋磚
因為放得好入 開唔到俾大家睇
聽日再睇下佢地進度點

Big brother is watching you

留名學下野

牆身唔洗做防水咩?

俾你講一講嚇到我即刻打俾師傅
師傅話成個廁所已經做咗
不過廁所地下要再做多一次

裝修唔包料？要自己去買？
應該唔驚啦 我師傅都係話用依隻好
600*600 痂牆身

新填地街散買一包100有找
你呢個師傅係幾抵
但都都要睇下佢手勢好唔好/有冇爛尾
利申做呢行

點樣為之手勢好唔好 講出嚟大家學下野

咁都好D
防水呢PART真係要睇緊D

嚇死我

例如d磁磚有冇空心/平唔平整
廁所廚房地台去水做得好唔好/會唔會好易積水
來去水有冇滲漏
傢俬岩唔岩平水/有冇離”那”得好緊要
太多講唔晒

拎支野吼下吼下

做起3日先好敲

請問係地舖定係樓上鋪

地鋪呀

等我收樓去敲下先

可唔可以問你師傅啲掣面邊間買

依鑊野要開電腦先搞得掂 手機開google map無實地圖
你俾少少時間我搵搵

依鑊野要請我食飯啦

英泥好過膠沙嫁... 佢人工會多咗 會硬淨好多
係因為宜家人工貴 想快做先 膠沙先開始多人用
用膠沙佢好快就做起 做英泥佢總成本應該仲高

意大利磚幾錢？

我知！
係咪
Btw 好中意睇人裝修
樓主繼續update

32萬好平XDD
我個邊都係全爆 三房變四房 + 開放式 600尺
計埋傢俬電器都要60萬 電器應該買左5萬左右
可唔可以要個tg 唔該哂

Ching
想搵師傅報價 淨係做傢俬🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️thanks

我去果間有特價磚清貨
$80有一件 300*600
其他好似$100到一件
你落鋪頭問下價啦

木紋磚？ 300*600好似好短咁

做水電唔未必識水泥喎
唔緊要啦 我屋企都係膠沙 其實應該無咩分別

Nono
我上面有圖片 你用手機睇連燈
可以直接睇全post圖片

Ching 依鑊幫你唔到
我傢俬係係去傢俬舖訂
唔係搵師傅做的

睇左post第一頁有提到傢俬
可唔可以 每件傢俬係咩尺寸同價錢
我都有衣櫃同床架想訂造

高櫃$1300/尺
床好似係一張張賣

巴打 有冇傢俬鋪地址/卡片

超藝 兩間分店都遠到爆

今日放假 又去監工
鋪磚好似多啲野睇 想去睇嘅動機又大咗

兩個廁所牆身已經完成✅
我見佢哋開始搞緊廚房牆身

諗緊全屋翻新 想要師傅contact

聽師傅講 好似話聽日個浴缸都黎埋
等佢做起埋 廁所先有多d野睇

今日同師傅講想企缸去水做到咁
唔知最後做唔做到呢

算平喎

包咩牌子防火膠板
高櫃8呎？
你訂造嘅傢俬應該未做好？

廚櫃係師傅裝修費包埋 佢俾咁本德利板我睇去選
做床同櫃唔會用防火膠板麻
高櫃好似係八尺 唔係好肯定
我舊屋都係喺呢間度做
新屋嗰啲未做起 我估最快9月中

用夾板多數癡防火板 唔關咩傢俬事
上次出旺角有個老闆娘同我講
而家富美家啲款多過德利
當然最緊要款式啱 咩牌子冇所謂

我做果邊係強調咩E0環保板 又咩防花板咁
之後拎條鎖匙係咁刮 又真係刮唔花
廚櫃用防火板就聽得多 傢俬真係第一次聽
奇怪的知識又增加了

防火板只係一個叫法黎
訂造傢俬嘅外部飾面最常見都係痴塊板上去

即係好似呢啲咁

咁是旦啦 你鍾意隻色咪得

咁撚肉酸o既大門邊度買?
屋主taste 係咪你做咗咁耐見過最差勁o既一個?

D色幾靚喎

你唔鍾意咪選其他去做囉 師傅俾本書仔我選 我選咗依隻姐 佢係邊到訂就唔知啦

我咪屋主囉

對唔住, 真係唔識欣賞 閣下間屋o既新裝修

唔知你真人點樣同人相處
上網講野一定唔可以客氣d
不過唔緊要啦 間屋我賣咗啦
之前有另個一個人話好鍾意 看得好靚
反正個個鍾意ga野都唔同
不如你又影下你屋企大門 俾我地開下眼界 學下野 咩叫靚

Btw 理得個新業主換唔換道門

新屋未有做大門 你睇到係三年前做起的舊屋 賣咗啦

開得POST 就唔接受得人地批評? 我就批評你D裝修, 你就批評返我人格? 你都戇撚鳩, 不如你開單機MODE 吧啦

見個frd都做左全屋爆 再起過啲牆 要31萬埋單 單位只係講緊400呎 個師傅賺啲乜 定佢搵果個食水深

不過啲料唔知好唔好過樓主 但啲色tone真係正常好多 無印果種feel

唔想同你嘈
互相尊重姐

師傅講佢賺緊10%咗右
我個親戚做400尺 收咗18萬
你自己諗啦

以後裝修搵你師傅整先
但個design自己搞返算

色tone可以自己選擇啦
自己design最好

我自己覺得 自己最清楚自己想要咩
最緊要係自己做足功課
如果唔知自己想要咩
設計師都係俾佢過去做過的設計圖你睇
Google大把免費料你睇啦
睇完大約知想要咩

利申 做過design轉左行 都可以識少少扮代表咁

有冇個師傅contact

廚房牆身都搞掂了 普通白色雲石 好似唔係好影到出黎 放咗廚櫃都睇唔到幾多

企缸都好似成成地型

你有野想搞？留telegram囉
但係點解轉行ga

想問下你一星期會去監工幾多日？每次留幾耐？
驚師父覺得我監視住佢咁......

其實我去到佢地都收哂工
屋苑最多做到五點
我收工去到都六點幾啦
係依排痴磚多啲野睇先上去

我上到去都係同佢地吹吓水
請佢哋飲嘢咁
都係啤酒汽水咁 問吓佢哋鍾意飲咩囉

好似冇答到你條問題
開頭清拆完全冇上過去 因為好嘈 同擔心唔識掃
做水電 就會約埋判頭上去 畫電掣位 又要同家私佬夾

依排鋪磚上得密d 今個星期都上左三日
因為都好想睇到d磚鋪出黎係點
如果佢哋放咗工 留15分鐘到 睇下影下相咁

如果師父喺度就留耐啲 吹吓水 問下佢地野
請下飲野 搵吓位讚下人 基本人情世故咁
你老細睇你做嘢 都唔係唔出聲係你後邊睇啦

唔該晒巴打
差唔多準備入市，計完數冇乜錢搞裝修，冇可能搵設計師幫手...
唯有自己做定多啲功課，但發現太多太多學問，連做個電製位都勁多學問
依家睇資料睇到好大壓力

依排息口好平 不過銀行d offer 差咗好多
記得搵 x之谷 依類中介 有多少少回贈
一定要壓經紀佣金 壓一半 有本事可以傾到免佣
個個買樓都係清空戶口嫁啦 真係咁多錢咩

地磚一定要夠大，因為嗰條去水口60cm長，地磚一塊過先靚，如果唔係就好似我咁

中介都搵左喇，基本上得返0.1、0.2%回贈
銀行起碼H+1.5，咁計好似仲蝕過未減息時咁
唯有裝修睇下盡量慳到幾多啦，有諗過自己油油算，辛苦啲但慳返筆

留個tg
遲d屋企裝修，雖然自己係做呢行但完全唔想自己搞你個師傅又唔算貴

我d磚都買咗 無得搞了

油油都係三萬鬆d 如果唔洗剷底 幾千都搞得掂
真係唔好自己油 又辛苦 又唔靚
我自己都試過 真係好後悔 好彩係親戚屋企

我就係想做到依個效果
我買咗600*300 唔知可以點救
借你張圖去搵師傅傾先

你留tg 我搵你啦

今朝出街都上黎望望先出去
掃口粉都做咁d

好靚仔

白色雲石紋磚就用白色掃口粉
灰色雲石紋磚就用灰色掃口粉
我都覺得幾靚仔

白線耐咗會唔會發霉變黑？

巴打新屋好近你而家住果到？ 可以成日都上去睇

係呀 反正都係租 租近d方便監工

好問題 一陣打俾師父問吓先

最後個張好靚 係咩磚？
鋪一個廁所請問價錢大約係幾多？

係會ga 師傅唔建議濕氣重的地方做白色
做灰色會比較好

你一定無追post啦 罰你睇返第一頁
答案係大陸佛山磚
叫師傅上黎報價啦 佢報個價係全屋翻新
我都唔知單獨做幾錢

想問下第一張圖 啲瓦係咪好彎 咩地方製造 同埋有件瓦掃口有撻野未抺返好 但如果係櫃背位 當我無講過

好彎咩？我唔係好識睇
大陸佛山磚
廚房冇乜幾多位睇到 上下都有廚櫃
我諗緊中間要唔要痴黑色玻璃
定係痴不鏽鋼片

請教下 要搞地下暗喉 幾錢到

邊個師傅有冇得介紹吓
揾親嗰d都獅子開大口

答你唔到 要搵返個師傅答你
要上黎報價先知 留telegram
因為師傅淨係報個總數同我全屋搞
唔知分開點計

@Qqqtttuuu

我tg想要佢聯絡方法

你又無睇post 留telegram

我自己做都唔只32 萬 當然我用靚料，窗石都係意大利石，等睇苦主post

樓主，可唔可以問下師傅，沖涼位磁磚裂左，除左更換，可唔可以修補？感謝

喂 等緊你拎五萬出黎賭

將兩塊瓦正面拍正面 夾實佢 睇下彎得勁唔勁
如果彎得勁 正常個師傅會同你講返聲先
因為有啲客人 唔知啲瓦彎得勁，就唔收師傅貨 就怪師傅無料到，客人會覺得你係師傅 你可以將件瓦壓返直佢

泥水以外既意見，我俾唔到你

一陣我打去問啦再

知識又增加了

點證明到係36 萬？ 不如我彈間 650 尺三房兩廁 你個裝修佬同我 32 萬 全包包起佢 你敢唔敢

你屈我係裝修佬喎 條數點計

如果無滲水出去. 就買包岩色既掃口粉/想要平啲既五金鋪買斤白英泥 ，填平佢遮醜
遮完都覺得醜，貼啲圖案貼紙上去
最緊要無滲水

補上去一定唔靚啦 我未問都知

貼貼紙唔得啦... 你講完都笑

你話你係PR 姐 我有間野就成， 三百幾尺 包傢私全包，報左佢三十七萬 ，你605尺 32萬全包 ， 300 尺 25萬我全包點都得啦掛 叫你個裝修佬報個價 我袋12萬

605 尺32 萬， 380 尺 25萬好撚好價 仲唔狗衝 我仲有間則樓同我合作，報間荃灣三房兩廁 成左 32 萬全包 我判上判 直接彈9 比你做

PM 個電話比我啦 有間 600 尺 3房兩廁要佢報 則師外判 做得好長做長有 不過甘撚平 我唔會信得過你 ，無第一期，中期 一次過俾 8成 ，2 成尾數 ，唔洗驚我走數， 我大大間門面係商場比你追

其實你真係好煩 洗唔洗我cap返你之前講過咩
又裝修相 又pr 又成
唔好講咁多 拎五萬出黎
我拎屋契身分證工作證出黎同你賭

第一我無話同你賭 點撚樣證明得到 ，依家我有價比你個師父報，咁撚平比個機會我發達得唔得 有個則師叫我幫手，我單單收市價，唔洗跟 ，袋十幾萬都好

我其實開裝修你問我答 想同人分享下裝修喜悅
你入黎係咁煩住我 又師傅相又PR成
係唔係依到淨係可以分享百萬豪裝

師兄，可唔可以比個師傅contact 我？
嚟緊想裝修

又話我個客又成
我有屋契 有正職 又話證明唔到
我同得你出黎賭得 就贏硬你先講啦
公道自在人心 見我搵到師傅平同我做起
就係到屈依樣屈果樣 大家都有眼睇

呢個師傅。。。真係會做撚到窮

唔做消費者要諗個商家賺唔賺到錢

我信你阿，所以咪叫你彈個電話比我 荃灣三房兩廁， 32萬全包，我收公價比我賺下 等做返 5，6單 賺返一百幾十萬，比5萬野你又如何

算吧啦 屈咗我咗咁耐 依家都未道歉
仲要我介紹俾錢你賺 我射落海都唔益你
條氣唔順

求師父聯絡方法

你叫你比我賺下姐都唔得 3房2廁，32 萬全包，認真合作 請PM 交到貨，唔用黑工，收到尾數 唔OUT BUDGET 事成後 分 5萬介紹費 俾你

PR就PR啦 依家比生意你做都唔接 係真既 點解唔敢PM 有工人證又點樣 我夠有幾十張房契唔係係銀行咩 點證明隻房 契係你 一係你自貼 身份證 同房契姐 話時話 我張房契我都未撚見過，真假都未分到

真係好煩 我拎 屋契副本 身分證 同埋我份工的職員證同你出黎賭

我好似係28HSE 見過呢個盤...

唔出奇啦我賣ga

樓主直接ignore條煩膠算，樓主搵唔搵生意都好，無人迫你搵佢個師傅裝修，咁大個人，好心唔好咁小朋友

唉 算啦 開post無諗過會有罵戰
算啦 唔再理佢

櫥櫃諗好用咩色防火板未？用富美加？

想做全木紋+白色石面
升盤龍頭都係黑色

木色幾好，睇落好柔和順眼
你師傅只包德利板？
富美加啲木紋有質感啲啵
記得要求吊櫃底加燈
會靚好多

唔好問我點解一白一黃 我都唔知我師傅諗咩

佢俾果本係德利板呀
我冇留電呀😭😭 應該做唔到
你背板黑色嗰啲係咩用料黎 抄下你先

大陸建材

我見到的材料都有影出黎
你可以睇下

幾靚ookmark

我都係後期加 design圖都confirm埋之後要求話加
都係拉多個電制收係櫃入面

黑色個度係黑色不鏽鋼+玻璃
你廚房啲磚咁靚其實唔洗整都得
同埋我整完俾啲上年紀既長輩話灶位反光風水唔好

靚咪得 百無禁忌啦
不鏽鋼底+玻璃？

抄你先我覺得幾靚

我情況同你差唔多
樓主有冇買門、水龍頭及星盤鋪頭推介一下？

爐灶代表女主人，反射個爐，代表有婚外情，爽皮！

門係師傅包我 佢俾本書仔我選的
水龍頭 升盤 我都有放上黎
水龍頭連花哂 hansgrohe
面盤同龍頭 Toto
星盤連龍頭 Blanco 我拎咗有影出黎

LOL師傅包門咁正？一套都4-5千

真呀

吊櫃底加燈、假天花加燈，呢類燈易唔易壞同食唔食電架？

好似都係用led燈 應該唔多掛

依d唔係上一代先會信咩
老子什麼鬼也不怕 出來見我

樓主，你做乜咁on9買大陸貨？

你講磚同大門？
係呀 因為師傅包
磚有d出咗去買意大利進口磚

問咗師傅一塊半塊可以介開佢 換咗佢
不過隻色會唔同 即使你配返係同一隻

可以叫師傅做多層防水
不過效果一定係成幅牆一次過做較好

可唔可以比埋師傅Contact我 唔該晒！

喺我老虎蟹都唔買大陸用，屌。。。
支持港貨。。。

無所謂呀 你鍾意咪用外國磚囉
百貨應百客 師傅包係唔洗加錢
有隻意大利磚我睇中咗 好鍾意 我都係現場買咗
其實好睇你自己鍾唔鍾意 師父配返黎廁所牆身 我又係好鍾意

佢應該quote錯左

我70萬係埋單傢電齊埋單價

唔好再撩起佢啦
無情情同佢嘈左成日
心力交瘁

我用cw114白橡

出黎會係咁

白橡好似都幾靚喎

我唔記得係富加美定德利
你搵下你本書有無呢個型號？

同埋摸上去有凹凸感
好有手感

師傅俾我係德利板本書仔呀
好似有白橡
師傅話俾咗廠整啦 冇得轉

咁下間屋再轉

起馬三年囉 到時再算

點解有咁大條黑氣，手工都幾差下...

有無辦法整
我都覺得好銀眼

我覺得無 你應該唔收佢貨

無啦
都好耐
成2年咁上下

不過果時個師傅話無計
唯有接受左

最緊要實用 使鬼理得佢咁多
下次買樓再搞

咁撚有信心你係pr又唔敢對賭

你唔好撩佢啦
我已經唔想再同佢嘈啦

巴打有冇做浴屏？用緊咩牌子吖？

有呀 師傅又包埋
唔知咩牌子 我諗都係大陸製
你睇返我舊屋 三年黎好順

唔理了
你間屋目前整得都幾靚仔下，我屋企人最近睇樓都係600呎左右，遲下可能都問你攞師父聯絡

留telegram囉 你好快收到好多師傅pm你
記得壓經紀佣金 搵中介去做按揭
依到都多咗幾萬

TA313係差唔多價，易用過水泥，因為佢無咁快硬，但係感覺難乾o的......有o的師傳會用TA313取代砂漿補天花石屎剝落

師傅話因為人工貴 膠沙開始多人用
點解英泥的手工會做得慢d ga?

我只知英泥開水要開得好準，多o的小o的都唔得，而且溝水後攪得太耐，o的英泥會硬得好快，好叉難用。膠沙就9開都得，開多少少水同攪耐少少都無問題，使用上技術要求低o的，素人都好易Handle。網上就話用英泥易o的有空心磚，膠沙就小o的空心磚問題。但我自己用TA313補天花，咁o岩春天最濕o個排搞，真係要擺部風扇向天吹，o的膠沙先識得乾

理論上個防水層要牆同地下一齊做，咁樣先至好似個「碗」咁，兜得住o的水唔會漏。呢家牆身同地下分開做，牆身o的磚連最低o個塊都舖埋，有o的擔心地下同牆身之間o既防水層有空隙，構成地台漏水問題......

聽師傅講好似話已經做咗一轉
要做多轉先鋪地台 唔係好知佢打算點做
舊屋三年黎無收過投訴話漏水

其實如果做到咁真係唔收貨
唔係話做完3年無漏水就ok
你做緊個陣都無哂防水層咪一樣會開水落地下
都係一樣唔會漏水落樓下
點解？因為d水唔一定會漏
要有空隙先會漏㗎嘛
你本身都有鋪磚，要漏都要時間
加上你又未必每日沖幾次涼
每次沖又未必時間耐
又企缸去水快無儲水嘅
要去到漏就3年都未必出現
而且你樓下有假天花嘅，有滲水情況都未必咁快知

所以做到咁真係唔會收貨
不過將貨就價，算啦
你好快就搬，唔洗理

總有人會質疑
師傅話已經做咗防水層 係佢擔心有一絲機會會漏水
係做完批當之後 喺地板再做多層保護

我諗住防水層冇人想睇所以冇放上黎

問多師傅少少
佢話用西卡107 同 配合永聯結系列
佢話係英國貨喎
西卡107果包黃色野係現場有見過
俾我搵返我原來有影到 不過原本係想影唔要d電線

你咪當d人係質疑囉
間屋又唔係我住
我又唔係住你樓下
有問題又唔關我事
好心話你知d問題
鋪緊磚地下仲有咁多碎石，真係黑人問號
之後點樣碰磚？
可能唔同師傅做法唔同啦
我個師傅唔係做到咁

btw, 其實唔係防水層無人想睇
係你個態度令到人唔想再睇
你自己慢慢

咁你話將貨就價 我咪問返師傅點搞囉
點知原來用英國貨 防水層又做咗
就講地下有界磚d石仔
上網傾吓偈 唔洗勞氣ga

睇落用料都唔太差，最初我見到塊食雞咁款嘅碎石地板，仲以為用老屎忽嗰代牛奶水加英泥做就算

我唔知出面係咪要講得好清楚要用咩料去做
牛奶水係咩嚟 講嚟學下野

我無勞氣呀
不過睇住你講嘅嘢同張相好大出入先提下你
但你話師傅話師傅話，咁咩師傅話咩就係咩啦
唔通個師傅話”係咩，丫，好彩你提我，我都唔記得咗平整左個地先鋪牆磚”

間屋又唔係我住，我點會勞氣

你咁講得姐係仲嬲啦
大佬呀 我唔係做果行邊識咁多野
你好心提我 我咪去問師傅囉
唔好嬲啦 我叫師傅掃咗先做囉

其實你咩事
我做乜要嬲？

英泥寶（牛奶水）係增加英泥/砂漿防水性能嘅添加劑，開英泥/砂漿時通常會落啲，但要落幾多又係師傅至知。另一個用途係補牆身/天花前，喺需要修補嘅位置先掃一層牛奶水加英泥，令到修補物料更易同牆身/天花粘合，無咁易跌返落嚟。BTW，剛研究過，西卡即係靚啲嘅英泥，永聯結即係靚啲嘅牛奶水，其實都係英泥加牛奶水

如果防水層再安全啲，應該要刷多層防水黑膠。不過每個師傅都有佢最熟手嘅做防水層方法，我呢類紙上談兵嘅人唔夠膽質疑

依個post的學術成份又多咗 我又知多咗

笑返就無野啦
周末開開心心啦 btw 謝謝你提醒

D石仔好似係界磚到出黎 唔係好確定
材料淨係影到西卡107 上面有放出嚟
師傅話地板鋪磚前會再做多次保護
星期一叫我老婆收工上去影下佢d用料先

成抽電線張相見到有包Sika Top Seal 107水泥。睇YouTube示範，107水泥溝107牛奶水，再刷兩層就搞掂防水層，室內用應該可靠...但師傅話又有用永聯結，永聯結應該又係牛奶水嚟，所以我估師傅用107水泥溝永聯結牛奶水。呢個溝法係師傅獨門秘技，定係節省成本嘅方式，就只有師傅至知了

太多碎石又係另一個問題，所以師傅要清碎石後補多層地板防水層買保險

依鑊野我真係唔識答
等我見到佢審下佢先
不過就係舊屋無事無幹先搵佢做第二次
我期望佢唔漏水咁囉

又有可能係牆身用Sika 107水泥加Sika 107牛奶水，地板用Roncrete Monoset RX水泥加Roncrete Monoset RX牛奶水？定係一層Sika一層Roncrete？我係諗唔明點解唔全部用晒Sika或Roncrete，要兩樣都用啲咁有趣

BTW，Roncrete都有防水薄膜，確實唔太知師傅口中嘅Roncrete係指邊類產品......

唔知呀 我好似見到有幾包 無特別去數

Ching 你好專業
不如你教下我 等我學下野

我都話我紙上談兵啫
因為我上網搵唔到可以淨買107水泥嘅途徑，好似一定要連埋枝107牛奶水一齊買
之前成日睇youtube港台室內漏水case，所以比較有興趣想知防水層正確嘅施工程序要點做

佢話西卡107係溝107牛奶水 係配埋一齊買
佢話防水層有三層
永聯結係溝英泥 係防水層的其中一層 唔知我有無理解錯

佢話施工其間有可能會有破壞
所以佢地下鋪磚會再做多次
確保滴水不留

好彩你地問起我 我問吓師傅又知多d

睇左兩個POST，我都準備幫兩老間屋裝修

400實尺，搵左熟人搞，大約29萬，間屋所有野都換哂
廁所換左位(將個露台封左變廁所)，廚房轉開放式，間番兩房，換哂所有窗同冷氣，全屋新水喉同電線電箱，電制位就預左35-40個(包最普通d白制，可以自己換)。
地磚，傢私，座廁等等就另外自己買，運埋全屋新電器，我計左差唔多50萬。

樓主希望你年紀仲細，輸打贏要，選擇性失明真係出哂黎，你放得上黎仲要講明低價就預左有唔同COMMENTS，雖然可以享受虛榮感，但我諗你睇完自己個廁所防水，有咩感受就自己最明。

即係19英泥+19牛奶水做一層，西卡107做兩層，咁應該ok，我都識多樣嘢

你師父都好得閒 一有新post就俾你打電話問幾次

佢問我做咩咁多野問 都唔係咁高興

我都諗唔明做好左防水又有碎石
介磚會係廁所介？間屋咁大地方。。。
然後就砌完牆磚，地下又會做多層防水，真係黑人問號。。。

虛榮感就無咩 上網傾下計 分享裝修ga野姐
買樓 再一手一腳搞裝修都真係幾開心 我諗大家都明

選擇性失明 防水層防到水咪得 我又無咩特別感覺
大家成年人 自己賺錢自己洗 舊屋住三年無事無幹咪搵翻個師傅做囉 我就唔認自己選擇性失明啦 睇結果囉

大家網上傾吓偈 萍水相逢 關咩年紀事 唔通真係要鬥年紀大咩

想問下你隻意大利磚咩邊隻牌子嘅collection
水泥色幾靚
我打算買cerim

其實防水都係手工野
貴嘅咪同你試返2日水囉

泥水個part d價錢唔會差好遠啦

Ergon 我去咗雅舍到睇中咗
見到實貨都好靚
搞到我想全屋都轉意大利磚

係唔係呢款嘅Grey concrete

好似係

Cerim隻雲石紋都好靚 岩岩睇到

超值，都好足料

廁所用依隻靚唔靚呢

雲石我覺得比較老土
用料都係輕工業風，都係用水泥色咁

Tokyo white and london smoke 唔錯

師兄上網睇好似唔準
落現場睇穩陣啲喎

我會建議落場買磚的話一定要分幾轉，
第一轉落場睇牌子，
第二轉上網睇CATALOG，諗清楚想要邊幾款同色，
第三轉落場睇自己想要嘅款同色，再叫SALES 介紹相近嘅款
基本上就可以落訂，唔好第一轉就買，一定後悔

洗錢勁開心
依排裝修 d錢倒水咁倒

d磚唔係已經切好喇咩？
我以為佢問塊層板

同佢傾選磚姐
廁所牆身切好哂啦
你覺得層板用灰色玻璃好唔好？

d床單好肉酸

唔好咁啦

聽講唔係個個師傅識用西卡107, 堅？

唔知 召喚連登師傅出黎答下

今日買咗少少野放返去新屋
正正經經影多張西卡107
仲有包新野 唔知咩黎 google完 好似係掃口粉

YouTube就咁search，就出現3條唔同地區製作嘅西卡107官方教學，睇落施工上唔覺有乜野好難嘅地方，同普通英泥加普通牛奶水差唔多。最擔心嘅情況係純用普通英泥加普通牛奶水嘅老師傅，教年輕師傅咁做，年輕師傅無咁多經驗又做得唔夠好或那西，咁就好易出事。基本上上網研究過，做一層普通英泥加普通牛奶水，再按官方指引做兩層西卡107，應該幾安全。黑膠因為難乾加難粘磁磚，技術上難搞啲，未必個個師傅肯做。

我直接用埋個恆溫水龍頭做層架

Ching ！！！
我同你係一樣！！！

我高度欣賞你的品味

我上網search過，兩個大型裝修平台都叫人穩陣啲就西卡107, 但又話唔好叫師傅用佢唔熟嘅物料

姐係西卡107 ok啦

廁所決定咗買佢啦
$6500

本來都係買普通版 諗諗下都係想要電子廁板
本身訂咗都係二千頭

已回覆

我用緊一千蚊智米
個廁板人體感應成日神神地，自己閹o左感應之後就正常返，係噴水位幾唔準，要用洗西掣先洗到C眼......
按鍵面板最好搵o的膠包包佢，唔係成日入水好gg

Toto會唔會好d呀？我老婆對佢好大期望
個座廁2000頭 咁個座廁咪要成4000蚊

我覺得都係咁坐，無300-400磅，有幾何坐爛個屎塔
另外，電子廁版要入淡水，我見你馬桶位無預淡水喉位，又做好晒防水層同牆磚，要同師傅傾傾點駁......
我自己用電熱水爐直出花灑熱水，水龍頭駁花灑個頭位吉咗，所以就咁由水龍頭拉條管駁電子廁板就搞掂

答案係 有留ga

咁就掂

我諗我最遲十月就可以搬入去住
希望佢用落ok啦

大廳打算鋪白色雲石紋磚
但係星期五先到貨
變咗今個星期要做起廁所廚房先
師傅幫我搵到人安裝冷氣機 未知要加幾多錢

琴日大家都傾緊廁所防水點先唔會漏
上YouTube google 完

樓主屋企好撚大

600尺唔大啦 普通三房

有無Sample睇下, 白色雲石紋磚
期待你post多d磚圖

依家無得work from home
收工先去得啦
聽日再去睇下個廁所 廚房睇下點
D意大利🇮🇹磚要鋪上去了

連埋安裝幾錢

叫師傅安裝

全能師傅

佢好似唔識做電
聽佢講9月定10月開始去進修
仲問我點樣開zoom上堂
其他好似都識做

留名學下裝修先，希望儲到錢下年都裝修

樓主唔做掛廁? 外觀幾靚

我會keep住update

有個係下排式
做唔到掛廁
又唔想兩個廁所唔同

最後搵咗我老婆上去影
今日做咗三間房底油？

走廊好長好大間

唉 俾錢買走廊呀

ching可唔可以比傢俬個師傅我，最近間房有張書枱同櫃想訂造

係傢俬舖黎

聽日到我放假
輪到我去監工啦
Big brother is watching you

巴打可唔可以介紹個裝修師傅？
啱啱收咗樓，搵緊裝修
tg:

樓主個師傅立即多幾百單Job
影分身都做唔店

我上年裝修550尺
全間屋全爆重做 重鋪水電, 換窗裝分體, 泥水, 防水, 木器所有櫃/門, 小五金, 油漆, 飾面 所有野etc.
都係30幾萬, 連埋家電家私就過40

佢應該接唔到咁多

上次淨係見到107包粉 今次見到筒野

依筒係唔知咩嚟

Google 出黎係英文

依d我估係批灰d灰？？

同款地磚。。。

邊隻？黑色定灰色？

sikatop似係防水料?
davco包英泥可能類似五星泥repair crack/塞窿/防水位用?

師傅話都係防水物料喎
唔知佢係咪鳩答我

今日師傅叫咗人黎係到批灰
同埋扔哂屋企入面d建築廢料
個廳依家闊落哂
聽日正式開波痴兩個廁所同廚房地板

姐係聽日又要上黎睇啦

問多兩句，佢又懷疑你唔信佢

我好多問題問佢

可唔可以介紹個師傅俾我

覆咗你啦

好想知師傅收到咁多單會點處理
影分身都唔掂

好多人問野 都唔一定做

其實舊屋都幾靚 中上

原來有新post，留個脚印先。

我keep住update嫁

泥水佬經過

個瓦仔佬水鳩你😂 用膠沙痂點都好過英泥
因為最重要係好受力 又唔會空心
貴都係貴左料錢到 絕對值
不過老師父唔中意 因為佢地做開英泥
依依地盤私樓全部都係用膠沙 地台都係英泥
因為做出黎效果好 唔會第日甩出黎

咁個判頭都係用膠沙 咁都ok

下次買唔好呢隻牌子 買emix 行頭最好
不過真係貴 shk 都係用呢隻 不過就分香港廠同
大陸廠

大廳d磚未到 好想快d有得睇實物
好似話聽日定唔知星期五先到

依家未有得做鋪磚 宜家係油漆佬ga主場
昨日扔哂廳d垃圾 批灰由走廊進入大廳

窗台塊石都打埋了

LM

追哂樓主兩個post
樓主好波，無視班態度差搵交嗌嘅痴線佬！

傾吓偈 唔洗嗌交ga

全海景

不如我地傾返裝修呀

傾間屋好d...
又全海景
又超長走廊
真係唔似605

麗城？🤔

都係似青衣多D

我地傾返裝修啦不如

之後安乜石？

eq！

師傅用奧迪美好唔好？

頂！估錯曬🤣
成六十幾層高唔怪得似全海

算啦 傾吓計

好似話雲石 選咩色好

我以為新世代唔用雲石

咁用咩好 教下我
我都未決定

我之前好cheap用木

我果邊濕到仆街 算啦 都用石材好d

木都可以好貴呀

新post 留名
上次問過用底灰用菜膠福粉定新式上油漆

我個個都有覆
覆漏咗你？

好似係菜膠福粉

樓主個海景到底咩區

罰你去上一個post睇多次

藍灣半島？

無咁得閒追哂d po
今日都落左訂裝修

一齊交流下

千萬單位

其實我都唔明 明明我想傾裝修
問我住邊 審犯咁審
普普通通咁傾吓計得唔得
互相尊重就ok

雲石好貴wow好多吉款都好老土

可唔可以影你個窗台俾我睇吓

我就咁google 用木覺得好靚呀！

好cheap果D，當時好tight買唔起雲石，唔想影

算啦算啦 唔好俾你吸引到
咁潮濕 用木整一定死緊
用雲石算

我仲cheap D果D，十幾年前裝修

你個建議係好ga
我仲未諗 窗台石面用咩色

有冇唸過用磚？多D色

個師傅有同我講過
話有新技術 咩新式上油漆
喺我個廳度做新式油漆
頂你啦 有新技術唔一早拎出嚟

宜家google下先

用雅士白

好 信你

白色雲石紋磚 做地板
地腳線係咪應該都係用返佢？

無話好唔好 睇你有幾錢😂emix 就真係貴 不過好
因為呢隻料好神奇 可能頭一頭月你點check 都無事
之後先黎 有d 有用左一段時間先有事
你如果驚既 可以叫泥水師父批盪之前再批瓦仔膠先 減少機會 如果做晒功夫都係唔得 咁就係隻料
如果你諗住裝修完起馬住10幾20年 咁比多幾千買好d 料 始終唔係真係差咁多

唔重要啦 集中傾裝修

我睇你廚房同廁所個牆身你應該係行簡約風？

唔知咩係簡約風

好開揚，日日都有維港日落景睇好正

我覺得你舊屋俾人彈，主要因為唔夠自然光

就算同一個裝修，搬去你而家個單位，咁光猛之下都會靚好多

加埋個海景會好好J

Btw好佩服你被一眾裝修佬糾纏下仲開到第二個post

仲要越傾越專業，玩到研究包泥我真係完全跟唔到

裝修真係一門食水深嘅生意

做咩換樓換得咁快，好多洗費

大家交流吓姐
唔好再刺激班裝修佬啦唔想嘈交
自己搞裝修都幾好玩 一齊傾吓都幾好

現實生活搵唔到人分享
如果你無一個單位/你唔係搞緊裝修
人地未必有興趣想知
話不投機半句多 咪轉話題囉

依到就唔同啦 好多人可能都啱啱買樓/打算裝修
傾起上黎開心好多

因為你個價實在太平喇，實有人會質疑既
（當然有D位可以用靚D料，例如唔用菜膠灰）

睇你點睇姐 人地鋪面十幾廿萬一個月租
唔收你咁貴 人地唔洗食飯咩
我600尺單位 出去買價都50 60萬
一定袋咗你一半以上
料錢同人工 成本俾到盡咪廿萬中
其他果d咪叫設計費囉

香港有一班人追求服務
俾得起錢 理得人地點洗錢
同樣地 我自己落手落腳整 點解又會咁多人咬住我唔放
咁公道自在人心

因為居屋賣樓好煩
特別係未補地價
我覺得長遠黎講 個單位宜家唔賣
將來會非常難賣

油漆好似話有新技術
我無特別去研究
我舊屋d油漆咪又係無事無幹

係師傅太平 定係 出面太貴
依個問題你自己答啦

菜膠灰易發Mold, 你新屋咁近海⋯

我舊屋都係附近 一樣濕到仆街
唔知係咪因為面油的關係 又真係無發霉
聽師傅講新技術 施工質量會提升
佢又唔一早拎出黎 做起咗間房同走廊先講
依家個廳就係用新技術做 住10年睇吓有冇分別囉

再推post 留名

本人520呎單位，搵裝修公司全爆+重鋪水電 27萬唔包磚，另加換窗5萬9。雖然貴過樓主啲但暫時未覺得高質幾多，遲啲收樓驗貨睇下點。反而樓主嘅師傅好似有心機啲，起碼會提議水管鋪喺天花

換窗咁貴 我師傅舊屋換窗 收多我兩萬炸
買意大利進口磚 我都幫襯左

我都覺換窗貴判頭搵鋁窗公司做，用50料多點鎖，可能因為咁。
磚用refin

木紋磚？

係

窗台石揀咗呢款，你可以參考下

好靚呀
地板我要用白色雲石紋地磚
窗台石我仲未決定

咩設計
個個唔同style

唔明 咩個個唔同style 你講我舊屋？

之前聽南記講...refin轉左大陸做
唔知真唔真...

紙盒實有寫made in邊到
應該唔會made in china掛

開頭都諗住幫襯南記，但⋯發現磚王係深藍，就冇再諗啦。

中國做最怕QC差, 唔平灣曲
問下帥父平唔平, 佢地有經驗應該睇完就知
不過近年有新技術可以補救到少少:

射落海都唔益藍店啦

我屋企樓上防水做得唔好
漏落黎我個單位 買個單位果陣已經知
樓上個業主都幾好 一叫佢做就即刻做翻 係9月做底做起
今日有師傅落黎換過條渠管 所以今日屋企好多人
希望佢唔好再漏水啦

師傅話可以同我係天花打支防水針
不過治標唔治本

所以防水一定要做足 如果唔係有排煩

浴屏、大門、制位，用什牌子或同級，差價會好大，也是爭拗嘅問題！

通常工、料分開，客人用什麼料就扣回款項，上面605呎裝修32萬，你冇要求係勉強可以，也許遇上好師傅及等工開

我屋企都用緊奧迪美

知啦 百萬豪裝先叫有要求
同埋我個師傅等工開
用料我有影出黎呀 我無同師傅講要用咩料
好師傅我就認同啦

紙盒同磚背都寫係MII，不過其實無從稽考

客人？
你係咪做裝修 設計果類工作？

原來你師傅用 硬底做法 鋪地磚?
咁個價真係好平, 一般係用半濕英泥沙鋪,
硬底因為要整平個地台, 工序多左, 一般要加錢

我師傅都係用奧迪美

屋企好多包奧迪美 我點知佢點做

丫
本人都係預計九月尾裝修完。
樓主開始諗窗簾未？知唔知公價幾多

我買咗啦 你無追post
罰你上去睇多次

窗簾係依到

搵咗俾你啦 係上面

謝
喺邊頭買？

上一個回覆

係筲箕灣

我喺西灣河睇，都要四千二左右，但我少你一間房

所以我果d料全部自己買
師傅只係負責落手做

東區友
俾咗錢未呀 未俾仲有得轉呀

未俾~ 你係筲箕灣邊間？參考下

黎緊會買樓，留定tg

因為你夠料，裝修佬咬你唔到，淨係打份工或多少判頭錢，因為一個人很少樣樣精通，是否有留意電箱制、去水是否按你要求，有冇wr1証書

同裝修佬去小額錢債攪咗好長時間，在庭上學到好多嘢

其實每個工序都有指引、要求，規格，但裝修佬就簡單寫，係一種零和遊戲，變咗好多口同鼻拗，所以裝修佬最怕接設計則樓啲生意，隨時人工也沒法拿到

咁呢個又唔識
電箱我老豆識
話正常野

去水就無呀
理唔到咁多
所以無咩問題就算數

有你老豆懂電，相信裝修知識不差就可以放手比師傅做

CHING，有興趣了解多D

TG

唔知呢 可能我建材比較多外國貨掛

請問邊度買？我見成四千唔送龍頭
唔該晒🙏🏼

銅鑼灣 hansgrohe專門店

仲有砧板送

唔好意思，有冇詳細地址
我google完發覺冇專門店

193 駱克道

黎緊想買二手樓 諗住搵人清舊傢俬同油牆
樓主有無介紹？

另外想係房造張油壓床 衣櫃 同儲物地台
有無傢俬舖介紹

留telegram

燈槽做起了

巴打仲未add我

未放工 6:30搵你 同你再傾

我想問除咗淘寶，
香港邊度有哩D架買？

我都需要買依d 不過我諗住裝修到7788先買

可否pm...thxxxx

上海街666 偉發潔具

點pm

星期六去行下先

23萬可唔可以講返每個項目要幾錢？
黎緊裝修想了解一下，唔該哂

無 佢俾個總數我

Nice. My friend, Susannah lives in Clovelly Court.

I highly recommend reading 📚"Clovelly Court" at leisure. It's a wonderful book about the residential estate written by Margaret Aguilera, Margot Dion, Celine Robbie, Craig Lavigne, Avril Ferguson, Christina Bernstein and Leonard Aguilera.

你係咪覆錯咗post???

你裝咩門鎖

門鎖係依到

喺上面覆咗

係喎
我係你個post見過locky

不過好似話都係大陸野？

唔係美國公司黎咩
聽佢講入邊係冇用膠去做個鎖

批完盪砌完瓦，地台有泥頭有咩出奇？
油完防水通常都整一浸保護(或者直接盪埋地台先)
批完盪 砌完牆身瓦
先清乾淨地台
砌地台瓦

砌完瓦個地下好乾淨先唔正常喎大佬

識野呀

油完防水(牆身+地下)->批完盪->砌牆瓦->清地台->再砌地瓦
明白晒，又學到樣野
我個師傅清好晒泥頭，做好晒防水，砌牆瓦之後地下無泥頭
可能係佢手勢唔到
唔係好正常

今朝師傅whatsapp我

話客廳開始會轉用依個做法
我理解到的意思係批灰之前會做一層依個
師傅話新樓好多都會咁樣做
話施工質素會提升 更防水 更平滑

頂啦 有好野唔一早拎出黎

唔洗咁客氣啦
我覺得第一步你係去google睇下人地d裝修
你要知大約知自己想點做間屋
計一計自己有幾多錢做裝修 磚 門 五金 傢俬 電器果類
之後去搵師傅度尺報價 一定唔可以同師傅講你預幾錢做
佢一定睇住個價食你

追post啦

奧迪美瓦仔膠328冇乜問題
批盪料做地盤噴漿就多撲過emix
手批就差唔多
不過奧迪美好批啲

btw宜家emix好似改左名叫weber韋伯

按現時進度
依排會安裝埋全屋冷氣機先
油漆批灰都做起九成 差上色就搞掂
7號果個星期會鋪哂全屋地板 包埋廚廁
全屋門都就黎埋 應該14號果個星期就做埋
廚櫃都好似就做起 應該都係14號果個星期

出面訂做的傢俬預佢起咗貨 21號果個星期入埋
預多一日做清潔連除甲醛

話就話兩個月起貨 9月21號就夠兩個月
順利就10月可以搬新屋了

點解可以一做起泥水 啲門就到既？
我師傅係做晒泥水砌晒瓦先度尺 再等三星期 啲門先到

佢一開波就講門要好耐
最早俾我揀款式 就係道門
尺寸佢搞嫁啦 我見佢舊屋都係咁做

期待..完工圖

Keep住update

師傅whatsapp咗即時的進展俾我
走廊假天花

行上天花板的喉管 包返豬腸

準備冷氣喉走位ga窿

樓主真係跟得好足, 覺得樓主做左咁多功課
抵你遇到個咁好既師傅
正正因為自己親力親為, 所以先可以做到咁經濟既價錢

我覺得最難係廚櫃 又來去水 又電
我一改洗衣機位就要好小心
其他都冇咩要跟
都係手板眼見功夫 講衰啲中學生都識做

最難嗰part都俾咗師傅去做

冷氣機送貨了

想睇點收藏去水喉，同埋搭去邊去水

係哂天花上面走
下面d圖 係上手業主的舊冷氣

唔知有無睇錯，出同入雪種喉有分開兩條豬腸喉（黑色保溫喉）獨立包住佢。而家好多師父求鬼其，一條過包曬，令冷氣唔夠凍

部冷氣機好似係買樓到依家 有十幾年
牛龜咁大部 依d手工係發產商的貨黎
俾我扔哂啦 咁鬼舊
Btw 謝謝提醒 到時叫師傅記得分開包

咁駁到去邊度去水？因為我而家住緊個度滴水，駁左去廚房去水，之後部冷氣就有時會出現廁所既臭味，好撚慘！所以想了解下點收喉放便維修

唔識 我以為上面果幾條野有埋去水
係咪全部會出返去室外機嫁？

就係唔識，又成日睇到分體好多漏水，幅牆啲漆谷起晒，好撚煩，都市傳說係專登裝等衰，等你無耐要搵佢維修

點到有呀
舊屋部分體冷氣用三年都無事

我都想整呢款企缸去水
你師傅係咪話香港齊晒料可以做？
我師傅叫我去淘寶

我都想整呢種去水
想請教下啲料喺邊度買

Search “隱形地漏”
之後叫師傅cut返塊一樣size既地磚cup上去就得

家下日日走黎追你個post
好有之前裝修每次見到間屋又多左野又靚左好開心個種驚喜

佢話要搵師父係現場燒條不鏽鋼
之後講咗好多技術層面ga野 唔知佢講咩
我話上網搵下 俾我搵到咩地漏

佢見到實物話應該無問題咁

無錯👍🏻

上海街有，趕住用可以去買

我都有依種感覺
下星期鋪地板啦我好興奮哦

你依個資訊 應該幫到好多人

燈喉走地下？

係呀

你個師傅係咪未幫客做過
要你教返轉頭

隱形地漏佢未做過
聽佢講係做過花園去水 所以咪講咩燒條不鏽鋼
佢見到件實物就話同普通地漏差唔多
我唔敢教人做野 我都係請教下佢咁樣做唔做到
佢話得咪得囉

隔唔隔到頭髮？ 平時點樣做保養同清潔

應該係同普通去水係一樣
佢只係個水槽位闊d咁

google 隱形地漏 真係好多淘寶link
唔通連香港網店都冇賣？

頭先見到有連登仔話 上海街有得賣

想知cfu details Tg: wong2016

咁地台會唔會矮咗？

我見住佢拎住支野係咁作個地下
之後又拎啲英泥封返佢
對地台應該冇咩影響

有呀
淘佬都有
我之前有個地盤見過隻係裝喺最邊邊位
唔係喺中間

住宅地台樓板其實唔係好厚，
大約12.5 - 15cm 左右🤭

如果佢打落地咪好危險？

你好熟喎我就唔知幾厚啦

地下有喉管唔係好正常咩

宜家啲樓好多
上次搞地台打針(灌漿)
漏到落下面燈喉到
勞煩到人地電燈師傅

可以放喉係地下再鋪厚少少地台都OK

鋪厚地台工序同物料用多好多，鎅坑快同簡單D🤭
加厚地台仲好大機會違例，雖然無人會認真理

私樓既話都係用膠沙, 公屋就用英泥多d

你講起樓果陣？咁就唔知啦
如果係裝修 你鍾意用哂就用咩嫁啦

一定要買 又唔係好貴
我都係求奇上網買

一定要買呀！有啲咩事好似樓下投訴你整爛佢屋企果時，保險就好有用
我屋企依家同樓下嘈緊如果佢再堅持屈我錢就搵公證行claim 保險

兩樣都要買，萬一出事（eg. 爆喉浸左升降機，師父跌傷腰）條數可以大到⋯

今日出咗去玩成日
夜晚先得閒上去到單位睇
為咗就係睇我d雲石紋磚
尺寸係800*800 我一個男人拎一塊都好辛苦
塊磚表面有包一層膠做保護

我個TOTO廁所都黎埋了
不過唔想打開抽佢出黎 遲d先開出黎俾大家睇啦

天花板油漆都做起了

聽日會去選返牆身油漆顏色

地下都一樣用膠沙

星期一我放假 又可以出動去督工

呢啲花臣嘢維修會唔會好難？

佢同普通地漏係一樣
只係闊啲咁解
你打開 個去水同其他係一樣

等睇更多相

下星期開始鋪磚

呢隻磚幾錢

師傅包 唔洗加錢

呢隻磚鋪廁所地下

我上星期買咗呢款去水，旺角買，60cm要六百幾

唔係 客廳+房
廁所地下係黑色紋意大利進口磚
第一頁有圖

正呀

師傅叫我淘 都係$160

鋪磚唔鋪地板？好似近年都鐘意複合地板，咁牆身都係白色為主？

我老婆上咩天貓買 話咩一定係正貨咁
買咗條Kohler 地漏
都成$800人仔 未計運費
果陣唔知香港有得賣

鋪磚呀
牆身未決定 諗緊淺灰好唔好
你有無建議

複合地板應該發展商用得多D，
私人反而多左人用木紋磚

我舊屋都係做木紋地磚
新屋就想轉下花款

屋企都話想睇下d磚
結果今朝又上去睇多次

電箱

可能香港買kohler 仲貴
不過我覺得地漏唔需要有牌子 唔同龍頭 怕質素差會漏水

諗住埋起地下 都係買貴少少
心安理得啲 其實可能都係心理作用

同樓主而家經歷緊一樣過程 都係日日放工就走上去記錄變化好有共嗚

每一日的心情係
放上黎一齊交流下啦

話時話，個師傅有冇寫張詳細報價單俾你，列明每項工程包啲咩同開支？

無 一筆總數

真係講個信字喎遇著個古惑冇誠信師傅就大檸樂

佢同其他客做會有份詳細合約
不過都唔會每一個項目報價 淨係會列出項目 無價錢
成個裝修一次過做報價 你可以直接拎個總數去同其他人比較

咁係旺角買嗰個就好厚料嘅不鏽鋼，我老婆單手拎會好吃力。
淘寶嗰啲唔知厚料定薄料呢？
如都係厚料就抵到爛。

淘寶買出名同厚料嘅都唔平 我買正方形果隻都2百蚊

咁就香港買算啦，費事煩。

我件貨都到咗香港 放咗係新屋
聽晚上去睇鋪磚果陣
去到拆開個包裝影相再放上黎啦

我拎果陣都好重下

我聽返老婆講
話買名牌果d會禁止直運香港
要唔知寄去邊 再集運黎香港

聽日我d 龍頭 去水 鋅盆 到貨期待

其實已經戒左淘寶年幾，冇乜必要都唔會再用啦

我就剛開始搞廁所廚房，估計十月尾搞掂。

影上黎一齊傾下
我d龍頭都到咗香港
一直懶都未影

我廁所廚房差地板就搞掂
師傅話三日可以搞掂成間屋的地板
聽晚點都有d野睇下掛

我就下星期先搞防水，估計仲有排

鋪磚就開始識睇

去咁揀磚未

磚到晒啦，都係平野

平野都可以靚嫁
好睇你果一下鍾唔鍾意果隻磚

磚、所有顏色野都係女王搞掂，盡量少比意見，可以長命啲。
我淨係負責基本野，底料都係我決定。

基本野係咪俾錢

巴打我屋企都正打算裝修介唔介意tg嗰裝修師傅資料俾我？

因為我自己搞返水電，電線全部用返英國線，網絡線用AMP，水喉用英國料及收欖配件，唔燒焊，廚廁用品等等多數都係我決定。

有料到
條女一出聲就可以講
依家你係師父定我係師父

仲女，冇呢支歌仔唱好耐
我仔都就嚟讀大學啦。

見你講女王 自己ff係年輕人
女人同我收聲
工地我話事

今朝上咗去睇下
有3種佬係到做野
泥水佬2個 冷氣佬1個 油漆佬1個

泥水佬 一個做廚房一個做廁所

師傅話廁所要做斜水 要用英泥做 用膠沙做斜水唔得
我仲諗點解唔用膠沙係咪呃鳩我呢

另外嗰個泥水佬我冇影相
佢拎個錘仔係咁打個筒 一開波諗係咪痴咗線
原來係打返啲泥出黎

油漆佬繼續批灰

仲有個裝冷氣啱啱到 咁我都打算走 唔影啦

有個巴打介紹我去太子立邦漆油工房
諗住一次過選好埋顏色
你地最鍾意咩色？

想牆身做依隻色 好唔好呢

房間特色牆 想做深藍色

今晚再思考下啲顏色配搭

反正去到影咗d相

dllm 最近搵人報價裝下個廚房，要8皮幾

Post1 開始睇啦

有興趣叫師傅上嚟同你報下價囉 留tg

兩個廁所地板都做起了

室內的冷氣機 全數上哂牆
臨走嗰陣見到多個水電佬黎埋
話做冷氣機啲來去水
宜家有成五個師傅係我屋企做緊野

油漆師傅 仲批緊個天花板d灰
眼見好平滑

聽日開始鋪廳同房了

2個月正常時間啦
我仲埋緊尾

廳房地台依個兩日都起到啦已經

廚房磚差三件 補咗磚 星期四到貨就可以做

姐係星期六上到去
應該全屋磚都會完全哂

未完成裝修項目
1.全屋面油油漆
2.全屋門的安裝
3.廚櫃安裝
4.潔具安裝

裝修以外的項目
1.全屋訂製傢俬安裝
2.全屋除甲醛+清潔
3.迷你倉傢俬出倉+搬屋

冷氣今次都係決定用返窗口機，反正唔太怕嘈，分體裝工及保養都貴好多。

油藝術漆要另收費咖wor
因為唔係個個師傅識，
另外料錢都貴

立邦會派一個人去現場教師傅點做
我親戚做咗 我都覺得好靚
所以我都想做 好似話送我一幅
D料好貴 今日落咗去望望d價錢

買咗未？

欣賞你對個師傅咁有信心

ching 可唔可以影黎睇下
鋼板有幾厚
淘嘅話搵到最厚係1.5mm

聽朝影俾你睇
我走咗囉

報細項價錢有咩用
都係睇總價錢去比較嫁啦

太空灰都幾好，如果油藝術漆幾多錢？

我都覺太空灰好！
個sales話呢隻色最好賣
爸打有taste
你問立邦料錢收幾多？

料錢同人工？

我師傅話一幅半幅唔收我錢 多就一定要收錢
話d人上黎睇到我間屋靚
會增加佢做生意嘅機會咁喎

老實講，你個師傅真係抵用，
我記得問過立邦搵佢地師傅油個隻「絲絨」藝術漆，一井（10呎 x 10呎）好似都近成皮野，
我亦都親身油過幾款其他牌子既藝術漆，工序複雜左，亦都易出錯，唔加錢做真係賣大包。

下星期三會做好油漆
到時影上黎俾大家睇

師傅打俾我
話我做咩全屋做灰色
話成本其實一樣
叫我諗多d 唔好咁求奇

師傅當咗你屋企係示範單位
巴打你比啲心機啦！唔好咁求其影衰師傅

宜家諗緊

一個空間一種色咁樣簡單啲好，除咗特色牆

依鑊難 俾下意見我啦
大廳已經決定咗係灰色
我好鍾意深藍色藝術漆
我間房應該做咩顏色好

我決定抄立邦 唔諗啦

想搵師傳做全屋油油同埋拆啲舊入牆傢俱，大約咩市價？

我估5 6萬掛
你自己開post 留低telegram
大把師傅報價俾你

油油邊使5,6萬呀，得400呎

大家對配色有咩意見，同床頭幅牆油唔油色？

立邦藝術漆

未，邊駛咁快買，等鋪晒磚先買都未遲。

我都係去price格價 平好多

係，煮食爐，抽油煙機都諗住係price訂埋。

今日返工之前
上去望下佢地進度如何
走廊開始鋪緊了

又話用膠沙？點解變咗英泥？

太複雜好似

咁似我屋企

廳房做硬底？

藍色好靚！

佢話用膠沙喎 唔知咩係硬底

撞白色&木紋磚
不過你雲石紋 好似撞暖色系好睇啲

即係硬底
房碰木板/木紋磚？

好有藍色小屋果種感覺

全屋地板都係白色雲石紋

點解唔喺最入做返出嚟？
掃乾淨啲個地下呀

等師傅搞啦

有爸打想睇我買個地漏
我老婆係天貓買 嗰陣唔知香港有得買 好似買咗$800人仔

好靚仔 600闊？

係呀600*68

我旺角買嗰個應該厚料啲，下次上去影張相post上嚟先。

唔知呀 上網買都見到好多好平就買到
所以買貴少少 自己個心舒服d

呢種地漏有咩好？

靚

靚少少 效果圖

我依隻有隔氣

派咗我老婆上去影
其中一間房好似鋪好啦
不過行唔到入去睇

呢隻地磚行上黎會唔會‘扇’到仆街？ 無小朋友係屋企？

我搬入去住一日話你知
未有小朋友

睇落光面，應該會扇
揀左類似呢款300*600鋪浴室

溜冰

想像唔到用水拖地點算

我見滑到反晒光咁...小心d好.....
有小朋友真係唔好用呢d....

我就買左隻正方型 好聚手

👍🏻👍🏻

反光還反光
滑還滑 兩件事黎
不過我都唔想滑 好似話d磚有咩防滑處理
我住落睇下係咪好似爸打咁講 喺嗰度可以溜冰
我見出外邊都好多呢啲大理石磚 應該都係主流掛
我上網睇都有可以再加啲防滑處理
睇吓住落係咪真係咁大問題先再諗

有冇咁誇張呀

會濕

Btw 過去水位係膠喎...
有冇得配用其他...

做過功課 膠密封效果好過不銹鋼 防臭效果好D

唔知 依鑊真係答你唔到
叫師傅報價啦

有這樣的事
我本身去水都有做隔氣
做多個當bonus咁
仲緊要個樣要靚

用依種隱形地漏嘅話, 女仔d 長頭髮會唔會好難清理

係一個好問題 不過我自己都未用過
住落幾日再答你

你咁近海, 好驚下年回南天出事

一定濕到仆街
唔知洗唔洗買多部

抽濕機

買部二合一空氣清新加抽濕

Btw 睇得裝修post太多搞到自己都想裝修

空氣清新機有兩部
抽濕機都有三部
再買都要搵地方擺

你猶豫 係因為你想要

基於被師傅話完我求其
我決定唔要全屋灰色 淨係廳同走廊用灰色
三間房都用唔同顏色啦

我自己唔打算做, 我都諗緊呢樣野

我覺得有顏色（非黑白灰）的話可以選深色d

無地腳線邊到得呀
點拖地

淺色會唔會d色唔夠出

佢應該指 入牆傢俱後面 wor

唔係照做地腳線
要傢俬避返地腳線ga咩？

因為訂造實木櫃呀, 想無地腳線就返個實木櫃

一般都係傢俱預留腳線位簡單D既,
否則好易修口出問題, 或者因為要返手做人工貴左

實木佢都做到預留腳線位咖, 現場加工都唔太難既

係囉 實木傢俬唔可以避地腳線嘅咩

我覺得會，所以深色會靚d
我見你舊屋都多深色吖

我自己間房選咗深色
屋企人就自己諗自己啦

想要contact

度左，個去水我足一分厚。

膠沙120-170到 用得好快架
英泥平好多
正常鋪磚係會用既
有力好多

嘩... 好大支咁喎

咁即係好消息啦

都係同你支一樣，600長。

另今日上去見廁所試緊水，我師傅防水用呢隻，o唔ok?

今日要整晒全屋冷氣去水+冷氣機喉
我見師父仲加班緊
因為佢哋話會阻住泥水佬做野
今日做唔晒唔准走
聽日就剩係得泥水佬全屋鋪晒
咁聽日先有鋪磚睇

師傅話12號風球都唔會甩出嚟

尋日唔入得間房今日入得啦

呢隻同我屋企一樣

想聯絡師傅裝修廚廁，唔該晒🙏🏻

TA313 C1 grade 瓷磚膠
拎黎做紙皮石好了, 大件石不了

當然, 好過英泥既

電子鎖係咪 度門夠厚就得?
舊門想換鎖但本身已經有舊底既鎖孔係度

應該係睇件瓦幾硬/密度幾高？
舊款啲粉瓦應該冇問題
高溫瓦就爭啲

btw地盤見砌紙皮石反而用高級啲(emix383)
因為佢地都係生拍落去
我地室內做瓦用353

唔知呀
個泥水師傅話用膠沙好過英泥咁

去店舖問就最穩陣
我新門 所以答你唔到了

Tile adhesive 有grade , 香港嗰d 通常跟EN12004
313係c1 , 383 係c2
做大件野最好用c2

自己屋企唔好省少少錢

越睇越覺得樓主個價平得唔合理師傅拉喉又會搵野包 鋪磚又會用膠沙 防水又會月西卡 又包磚

其實會唔會係我個價先叫合理呢
唔好爭拗個價錢啦 佢做到我咪俾佢做囉
有圖有真相

我只係覺得羨慕

有機會介紹個師傅俾你

其實我個師傅應該都唔算貴，我估⋯

俾咗錢就唔好格價啦
睇下間屋慢慢成型 幾開心

判頭師傅講明今日要做哂先準走
做唔晒聽日啲水泥佬話會屌柒佢地喎
可能依班水泥佬惡d掛
佢地夾開 唔知佢地d關係係點

佢講笑姐, 你判頭出糧比所有人咖wor

真係係判頭屌佢地掛

想要師傅Contact

巴打真好, 有好師傅
想問下你經驗
師傅由入場開始計, 幾多日後開始舖磚?
因為我就黎裝修, 有D磚需要10星期或耐D先到, 唔知可唔可以叫師傅等貨到先再舖磚

無責任感

唔知
次序應該係
清拆 水電 防水 之後先鋪磚
不過點樣可以做到10星期 你預3個月鬆d完工咪得囉
到時磚未到 你就係到等

巴打,繼續更新,要多圖

想要師父contact🙇🏻‍♂️

Sure keep住更新

今星期日要去揀地板/地磚, 我想用防水(無木成份)既無縫地板, 有無人用開?

我用普通磚炸無縫地板有咩好 學下野

一來無縫(唔洗掃口粉), 二來無磚個感覺咁凍

之前用過一隻有木成份會怕潮濕怕水浸, 但而家新出一隻好似無木成份, 但好似話唔平, 我星期六/日去望下先

覆左你

兩間房都就鋪好了

磚幾大塊

好靚仔
有冇度鋼板幾厚
有冇下水個隔氣睇下

800*800

冇度啊
佢成舊黐埋一齊喎
咩係下水個隔氣？？

ching mk 買左幾錢

圓柱形成個兜仔

佢同依隻野痴埋咗

唔係可以拎起？

無研究到 星期六日上去再睇下

六百幾

咁又真係好足料嘅 咁厚

想要師傅資料

求介紹

今朝返工前 上去睇睇先

追POST.

今日有三個師傅係到做野
有兩個鋪緊地磚
有一個係到抹廚房d磚唔知佢搞咩 唔知係咪做緊掃口粉
今日無得再更新啦 無屋企上到去睇
聽日再睇下有無人上去啦

宜家思考緊個問題
有間公司$4500 除甲醛包埋清潔
4個阿叔上黎清潔完 再做除甲醛

係咁易上網查過下
話除甲醛係呃人 偽科學

我係咪應該用$4500筆直 推哂去做清潔呢？

無用，做完得一個星期有效，
甲醛係好慢咁釋放
多D開窗通風仲有用，
或者長開空氣淸新機（要有活性碳）

慳返啲錢 all in去清潔好過

最後決定搵咗間專做清潔🧽
搵佢地執乾淨就算

廚房地板都搞掂了
老母唯一要求就係個廚房地板
佢今日睇到好開心 好鍾意

三間房都鋪哂

差個廳就搞掂啦
下星期四五會到埋門同廚櫃唔

Bosch 個蒸爐都黎埋啦
下星期可以同個廚櫃合體

巴打訂造傢俬用邊間？可以介紹？thx

舊底都好企理

賣樓影相 緊係執下啦

你舊屋幾大

592實用

完全冇窗台

無錯

屋企準備裝修廚廁
巴打方便既話介紹下

想問下你油漆師傅係用批牆灰定菜膠福粉？

我三間房係菜膠福粉
廳係批牆灰
話佢有新技術要即刻用咁喎
話唔再用菜膠福粉
頂你啦 唔一早拎出黎

佢話你account唔存在喎

都覆埋你啦

覆埋你啦

今日放假可以上去睇
冷氣機來去水

鋪磚影兩張啦

今日多咗依個野

SIKA 107 OK啦
最多人識既防水料
拿 高鐵站都係用佢嫁

不過可以再靚少少囉
MAPEI/FOSROC

即刻抄低先 下次裝修用呢隻

MAPEI MAPELASTIC 彈好多
旺角 鴉蘭街就有得賣

好

留名學野

唔好意思,可能我唔識整,請就咁SEARCH Edwin Stitch

都係search唔到

不如我SEARCH你試試

唔啦 等其他師傅都可以搵你報價

係咪某居屋？

個半廁改左做一個大廁？

無喎 本來就一個廁所

弄到了,應該係這個

留這交流下先，朋友新屋入伙800呎兩房，只需設計一下主人房bed head，床，床頭櫃，梳妝枱；客房衣櫃，床架，床頭櫃；廳都整下個電視位個牆連電視櫃，鞋。大概幾錢到?未包家電梳化餐枱自理

唔知道 設計真係無得量化
出外面設計的家私係咪都要4000幾5000蚊尺
我自己訂做的家私就$1300/尺
普通出簡單的圖炸

多謝回覆! 1300呎係點量衡量, 如果整個電視櫃, 就可能x10呎咁=$13K咁計~?

詳細我又無問鋪頭喎
到頂果d就1300/尺 計你做幾長黎收返錢
半身櫃就會平d 好似係幾百 唔記得係幾多
你個計法無錯

多謝樓主

高一般計8呎，再高就要加錢

係呀 佢好似有講係8尺
加100收口咁

樓主要開定新post啦

聽日我都放假
打算同上一個post一樣 整理下啲內容
再出新post 方便大家睇
原來仲有人睇緊

每日一得閒就上黎學下野
同埋j下樓主屋企

求師傅聯絡方法
Thanks!!!

睇好啦 唔好再問我住邊

1001 LM